# Задача на позицию Python Developer №2

## Контекст
У вас есть код для выполнения запросов в базу данных с использованием sqlalchemy-core. Ваша задача — дописать запросы в функциях и максимально улучшить уже написанный код.

## Что надо сделать
* Улучшить текущий код, представленный в разделе [Пример кода](https://gist.github.com/mariia-m1/d54109f220a52963b2450c0c5075aeac#%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B0) сделав его более эффективным, читаемым и безопасным
* Заменить комментарии в функциях на соответствующие SQL запросы.

## Пример кода
``` python
from sqlalchemy import create_engine, MetaData, Table, Column, Integer, String, Float, DateTime, ForeignKey

engine = create_engine('postgresql://username:password@host:port/database_name')
metadata = MetaData()

users = Table(
    'users',
    metadata,
    Column('id', Integer, primary_key=True),
    Column('name', String),
    Column('gender', String),
    Column('age', String)
)

heart_rates = Table(
    'heart_rates',
    metadata,
    Column('id', Integer, primary_key=True),
    Column('user_id', Integer, ForeignKey('users.id'), index=True),
    Column('timestamp', DateTime),
    Column('heart_rate', Float),
)

metadata.create_all(engine)

def query_users(min_age, gender, min_avg_heart_rate, date_from, date_to):
    # Напишите здесь запрос, который возвращает всех пользователей, которые старше'min_age' и 
    # имеют средний пульс выше, чем 'min_avg_heart_rate', на определенном промежутке времени
        # min_age: минимальный возраст пользователей
        # gender: пол пользователей
        # min_avg_heart_rate: минимальный средний пульс
        # date_from: начало временного промежутка
        # date_to: конец временного промежутка
    return
    
def query_for_user(user_id, date_from, date_to):
    # Напишите здесь запрос, который возвращает топ 10 самых высоких средних показателей 'heart_rate' 
    # за часовые промежутки в указанном периоде 'date_from' и 'date_to'
        # user_id: ID пользователя
        # date_from: начало временного промежутка
        # date_to: конец временного промежутка
    return
```
## Ожидаемый результат
* Подготовьте файл с кодом в удобном для вас формате, где будет ясно видно выполнение всех требований ТЗ и правильная работа кода.
* После завершения подготовки файла отправьте его на **ту же почту**, откуда вам пришел запрос на выполнение тестового задания.

## FAQ
### Что делать, если есть вопросы
Если наш ответ критически важен для принятия решения, то есть без него вы не можете продолжить следующий шаг, напишите на **ту почту**, откуда вам пришел запрос на выполнение тестового задания. В остальных случаях, пожалуйста, используйте имеющуюся информацию.

### Что мы будем оценивать
* Умение разобраться и предложить оптимальное решение.

### Время и срок выполнения задания
Ориентировочное время выполнения: мы предполагаем, что вы не потратите на это задание больше 30–60 минут.

Срок выполнения задачи составляет 5 рабочих дней: отсчет времени начинается на следующий день после получения вами задания. Если по каким-то причинам вы не можете выполнить тестовое задание в установленный срок, пожалуйста, сообщите об этом, написав на **ту почту**, откуда вам пришел запрос, указав, когда мы можем ожидать готовое задание.